# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-09-08 20:14+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: intro/templates/intro/intro.html:9
msgid "The Learner Corpus of Chinese-character-handwriting Error"
msgstr "二語學習者漢字書寫錯誤語料庫"

#: intro/templates/intro/intro.html:12
msgid "Corpus Description"
msgstr "語料庫簡介"

#: intro/templates/intro/intro.html:14
msgid ""
"Chinese-character-handwriting (CCW) has been acknowledged as the most "
"challenging aspect of Chinese literacy due to the special properties of "
"Chinese logography. Students who learn Chinese as a second language (CSL) "
"usually lag in and get intimidated by learning CCW (Ke, 1996). To deepen the "
"understanding of what difficulties CSL students face and how they learn CCW "
"within different L1 language backgrounds, and further provide pedagogical "
"benefit that are based on first-hand authentic materials, we set to "
"construct a learner corpus of CCW error and make it reachable as an online "
"resource for researchers and educators."
msgstr ""
"由於漢字的特殊性質，漢字書寫（手寫）被認為是漢字書面能力中最具挑戰性的一環。"
"漢語二語學習者通常會在漢字書寫方面滯後，甚至對書寫產生恐懼（Ke, 1996）。為了"
"加深理解二語學習者面臨的困難，以及在不同母語背景下如何學習漢字書寫，同時為課"
"程教學設計提供第一手真實材料，我們建立二語學習者的漢語書寫錯誤語料庫，為研究"
"人員和教育工作者提供在線資源。"

#: intro/templates/intro/intro.html:15
msgid ""
"The learner corpus of CCW error is compiled by two sets of data. The first "
"set was collected through a writing-to-dictation test of Chinese simplified "
"characters by *** Vietnam university students who are majoring in Chinese. "
"The second set was collected via a delayed copying of ** Chinese concrete "
"words (traditional characters) by *** NCS non-Chinese-speaker (NCS) students "
"in Hong Kong."
msgstr ""
"本語料庫包括兩組數據。第一組數據通過簡體漢字的聽寫測試而收集，參與測試對象是"
"***越南大學中文專業的成年學生。第二組數據透過繁體漢字的延遲抄寫而收集，參與對"
"象是香港***非華語學生。"

#: intro/templates/intro/intro.html:16
#, python-format
msgid ""
"The tag-set for error-annotation is conducted within a framework called the "
"four-level composition of Chinese characters (Leung, 2009; Liang, 2019). "
"According to this framework, character is the basic unit of Chinese "
"handwriting. Three tiers of sub-character constituents are involved in the "
"composition of characters (Table 1). Strokes are the smallest constituents "
"rendered when a pen touches and leaves a paper. Radicals refer to phonetic "
"or semantic radicals which give clues to sound or meaning of the compound, "
"the major group of Chinese characters (over 80%% (Shu & Anderson, 1997)). "
"Logographemes are composed by strokes directly and recur consistently and "
"independently as integral constituents in radicals or characters (Lau, 2020)."
msgstr ""
"書寫錯誤依據漢字四級組成框架進行分析（Leung, 2009；梁源，2019）。該框架將漢字"
"視作漢語書寫的基本單位。漢字內部組成包含三層結構成分（表1）。筆畫指筆觸碰到離"
"開紙張時呈現的最小點或線；偏旁指能對合體字的音或義提供線索的聲旁或形旁（這些"
"合體形聲字所佔比例超過80%%（Shu & Anderson, 1997））；部件由2個以上筆畫構成，"
"可重複使用來構成偏旁或漢字（Lau, 2020）。"

#: intro/templates/intro/intro.html:20
msgid "Table 1. Grain sizes of orthographic units in Chinese (Liang, 2019)"
msgstr "表1、漢字四級組成框架（梁源，2019)"

#: intro/templates/intro/intro.html:24
msgid "Whole-character"
msgstr "汉字"

#: intro/templates/intro/intro.html:33 intro/templates/intro/intro.html:116
msgid "Radical"
msgstr "偏旁"

#: intro/templates/intro/intro.html:40 intro/templates/intro/intro.html:108
msgid "Logographeme"
msgstr "部件"

#: intro/templates/intro/intro.html:47 intro/templates/intro/intro.html:100
msgid "Stroke"
msgstr "筆畫"

#: intro/templates/intro/intro.html:57
msgid ""
"CCW errors traditionally have been divided into two kinds: cuozi "
"(misspelling) in which the target character is spelled incorrectly, and "
"biezi (alternative spelling) where another character (which itself is "
"spelled correctly) is substituted for the target character (Shen & Bear, "
"2000). According to our framework, biezi is annotated as an error at the "
"whole-character level, while cuozi could be subsumed further into various "
"sub-types according to the sub-character constituent that is attributed to "
"the error, which are summarized in Table 2."
msgstr ""
"傳統上，漢字書寫錯誤往往分為兩種：錯字（即不合法或不存在的漢字）和別字（用另"
"一個漢字替換了目標漢字）（Shen&Bear, 2000）。根據四級組成框架，「別字」屬於整"
"字層面的替換錯誤，而「錯字」則可以根據導致錯誤的結構成分進一步歸類，如表2所"
"示。"

#: intro/templates/intro/intro.html:63
msgid "Table 2. Types of character-writing error of Chinese (Liang, 2021)"
msgstr "表2.漢字書寫錯誤類型（梁源, 2021）"

#: intro/templates/intro/intro.html:68
#: student_grade/templates/student_grade/error_response_view.html:132
msgid "Error Type"
msgstr "错字类型"

#: intro/templates/intro/intro.html:69
msgid "Levels"
msgstr "層級"

#: intro/templates/intro/intro.html:72
msgid "Insertion"
msgstr "增加"

#: intro/templates/intro/intro.html:77
msgid "Deletion"
msgstr "刪減"

#: intro/templates/intro/intro.html:82
msgid "Substitution"
msgstr "替換"

#: intro/templates/intro/intro.html:87
msgid "Transposition"
msgstr "位移"

#: intro/templates/intro/intro.html:92
msgid "Orientation"
msgstr "方向改變"

#: intro/templates/intro/intro.html:126
msgid "Note: T= target character; R = Response (the error form)"
msgstr "注：T=目標漢字；R=錯字（錯誤形式）"

#: intro/templates/intro/intro.html:127
msgid ""
"We welcome researchers and educators to try this corpus and provide valuable "
"suggestions [email: ****] so that we can improve the system."
msgstr ""
"我們歡迎各位專家和教育工作者試使用這個語料庫，並提供寶貴意見[email：****]，讓"
"我們可以改良系統。"

#: intro/templates/intro/intro.html:132
msgid "Acknowledgements"
msgstr "致謝"

#: intro/templates/intro/intro.html:135
msgid ""
"The construction of the corpus was supported by the grants from the "
"Education University of Hong Kong (Project title: Improving and enriching "
"the practice of teaching Chinese characters for CSL teachers in Vietnam, PI: "
"Dr LIANG Yuan. Project title: Constructing a CSL Learner Corpus for "
"Character-writing Error, PI: Dr LIANG Yuan) and partially from the Research "
"Grants Council of the Hong Kong Special administrative Region (Project "
"title: Uncovering Relationship between Strategy Use and Chinese Character "
"Writing Performance among L2 Learners in Local and Foreign Contexts: A Cross-"
"lagged panel Analysis, PI: Dr LIANG Yuan)."
msgstr ""
"本語料庫項目得到香港教育大學研究基金資助（Project title: Improving and "
"enriching the practice of teaching Chinese characters for CSL teachers in "
"Vietnam, PI: Dr LIANG Yuan. Project title: Constructing a CSL Learner Corpus "
"for Character-writing Error, PI: Dr LIANG Yuan），還得到香港特別行政區研究資"
"助局優配研究金項目的部分資助（項目名稱：本地與外國語境中二語學習者策略使用與"
"漢字書寫表現的關係：延宕交叉分析，項目支出人：梁源博士）。"

#: intro/templates/intro/intro.html:138
msgid ""
"Our research group consists of the following members: Dr Patrick CHU, Ms Mei "
"FANG, Ms Aiding HAN, Dr Zhe WU, Dr Eva YE, Ms Yanhua ZHANG."
msgstr ""
"開發團隊成员包括：CHU Patrick博士、方玫小姐、韓愛丁小姐、吳喆博士、葉麗靜博"
"士、張燕華女士"

#: intro/templates/intro/intro.html:141
msgid ""
"We thank Ms Elaine Wang and Ms Xiaolin WU for the designing the logo of the "
"corpus."
msgstr "感谢王意小姐和吳曉琳小姐為語料庫設計了標識。"

#: intro/templates/intro/intro.html:147
msgid "References"
msgstr "參考文獻"

#: intro/templates/intro/intro.html:151
msgid ""
"Ke, C. 1996. An empirical study on the relationship between Chinese "
"character recognition and production. The Modern Language Journal, 80(3): "
"340-349.<br>\n"
"                    Lau, D.KY. 2020. Validation of constituent logographemes "
"and radicals in Chinese characters using handwriting data. Behavior Research "
"Methods, 52, 305–316.<br>\n"
"                    Leung, M. 2009. The writing development of primary "
"school students and an improved way of marking writing-to-dictation "
"exercise. （EDB/QEF 2005 /0309）. Report submitted to QEF, HK government."
"<br>\n"
"                    Liang, Y. 2019. 從書寫偏誤看漢語二語學習者的漢字習得 "
"(Acquisition of Chinese characters: The error analysis of writing among "
"nonnative learners).《語言教學與研究》(Language Teaching and Linguistic "
"Studies), 4, 33-44.<br>\n"
"                    Liang, Y. 2021. 漢字在漢語教學中的地位——理論、實踐與示例 "
"(The Position of Chinese Characters in Chinese Teaching: Theory, Practice "
"and Examples). Invited talk. Research Institute of International Chinese "
"Language Education, Beijing Language and Cultrue University. 25 May.<br>\n"
"                    Shen, H., & D. Bear. 2000. Development of orthographic "
"skills in Chinese children. Reading and Writing, 13, 197-236.<br>\n"
"                    Shu, H., & R. Anderson. 1997. Role of radical awareness "
"in the character and word acquisition of Chinese children. Reading Research "
"Quarterly, 31(1), 78-89.<br>"
msgstr ""
"Ke, C. 1996. An empirical study on the relationship between Chinese "
"character recognition and production. The Modern Language Journal, 80(3): "
"340-349.Lau, D.KY. 2020. Validation of constituent logographemes and "
"radicals in Chinese characters using handwriting data. Behavior Research "
"Methods, 52, 305–316.Leung, M. 2009. The writing development of primary "
"school students and an improved way of marking writing-to-dictation "
"exercise. （EDB/QEF 2005 /0309）. Report submitted to QEF, HK government.梁"
"源. 2019. 從書寫偏誤看漢語二語學習者的漢字習得，《語言教學與研究》，第4期，"
"33-44頁.梁源. 2021. 漢字在漢語教學中的地位——理論、實踐與示例，特邀報告，北京"
"語言大學漢語國際教育研究院，5月25日.Shen, H., & D. Bear. 2000. Development "
"of orthographic skills in Chinese children. Reading and Writing, 13, 197-236."
"Shu, H., & R. Anderson. 1997. Role of radical awareness in the character and "
"word acquisition of Chinese children. Reading Research Quarterly, 31(1), "
"78-89."

#: student_grade/graphs/bar_chart.py:151
msgid "Percentages"
msgstr "百分比"

#: student_grade/graphs/bar_chart.py:160 student_grade/graphs/pie_chart.py:71
msgid "Correct"
msgstr "正確"

#: student_grade/graphs/bar_chart.py:162 student_grade/graphs/pie_chart.py:73
msgid "Incorrect"
msgstr "錯誤"

#: student_grade/graphs/bar_chart.py:164 student_grade/graphs/pie_chart.py:75
msgid "Blank"
msgstr "沒有回答"

#: student_grade/graphs/bar_chart.py:198
msgid "Distribution by Gender"
msgstr "性别分佈"

#: student_grade/graphs/bar_chart.py:198
#: student_grade/templates/student_grade/accuracy_response_view.html:77
#: student_grade/templates/student_grade/datatables/datatable.html:26
#: student_grade/templates/student_grade/error_response_view.html:23
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:57
msgid "Gender"
msgstr "性别"

#: student_grade/graphs/bar_chart.py:206
msgid "Distribution by Grade"
msgstr "年级分佈"

#: student_grade/graphs/bar_chart.py:206
#: student_grade/templates/student_grade/accuracy_response_view.html:67
#: student_grade/templates/student_grade/datatables/datatable.html:23
#: student_grade/templates/student_grade/error_response_view.html:28
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:47
msgid "Grade"
msgstr "年级"

#: student_grade/graphs/bar_chart.py:214
msgid "Distribution by Regularity"
msgstr "规则性分佈"

#: student_grade/graphs/bar_chart.py:214
#: student_grade/templates/student_grade/accuracy_response_view.html:41
#: student_grade/templates/student_grade/datatables/datatable.html:17
#: student_grade/templates/student_grade/error_response_view.html:34
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:21
msgid "Regularity"
msgstr "规则性"

#: student_grade/graphs/bar_chart.py:222
msgid "Distribution by Complexity"
msgstr "复杂性分佈"

#: student_grade/graphs/bar_chart.py:222
#: student_grade/templates/student_grade/accuracy_response_view.html:51
#: student_grade/templates/student_grade/datatables/datatable.html:20
#: student_grade/templates/student_grade/error_response_view.html:41
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:31
msgid "Complexity"
msgstr "复杂性"

#: student_grade/templates/base.html:35
msgid "Accuracy analysis"
msgstr "正確率"

#: student_grade/templates/base.html:41
msgid "Error analysis"
msgstr "錯誤類別"

#: student_grade/templates/student_grade/accuracy_response_view.html:28
#: student_grade/templates/student_grade/accuracy_response_view.html:31
#: student_grade/templates/student_grade/datatables/datatable.html:11
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:8
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:11
msgid "Character"
msgstr "汉字"

#: student_grade/templates/student_grade/accuracy_response_view.html:33
#: student_grade/templates/student_grade/accuracy_response_view.html:43
#: student_grade/templates/student_grade/accuracy_response_view.html:53
#: student_grade/templates/student_grade/accuracy_response_view.html:69
#: student_grade/templates/student_grade/accuracy_response_view.html:79
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:13
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:23
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:33
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:49
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:59
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:75
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:86
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:97
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:108
msgid "any"
msgstr "全部"

#: student_grade/templates/student_grade/accuracy_response_view.html:64
#: student_grade/templates/student_grade/datatables/datatable.html:8
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:44
msgid "Student"
msgstr "学生编号"

#: student_grade/templates/student_grade/datatables/complexity_table.html:6
#: student_grade/templates/student_grade/datatables/datatable.html:32
#: student_grade/templates/student_grade/datatables/gender_table.html:6
#: student_grade/templates/student_grade/datatables/grade_table.html:7
#: student_grade/templates/student_grade/datatables/regularity_table.html:6
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:84
msgid "Error number"
msgstr "错误数目"

#: student_grade/templates/student_grade/datatables/datatable.html:14
msgid "Mirror image"
msgstr "镜像"

#: student_grade/templates/student_grade/datatables/datatable.html:29
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:73
msgid "Error class"
msgstr "錯誤類別"

#: student_grade/templates/student_grade/datatables/datatable.html:35
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:95
msgid "Error unit"
msgstr "错误单位"

#: student_grade/templates/student_grade/datatables/datatable.html:37
#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:106
msgid "Error type"
msgstr "错字类型"

#: student_grade/templates/student_grade/error_response_view.html:19
#: student_grade/views.py:184 student_grade/views.py:392
msgid "Overall Distribution"
msgstr "總體分佈"

#: student_grade/templates/student_grade/error_response_view.html:124
msgid "Error Class"
msgstr "錯誤類別"

#: student_grade/templates/student_grade/error_response_view.html:128
msgid "Error Unit"
msgstr "错误单位"

#: student_grade/templates/student_grade/filter.html:70
msgid "Error Answer"
msgstr "错误答案"

#: student_grade/views.py:498
msgid "Error Class Distribution"
msgstr "错误类别分布"

#: student_grade/views.py:508
msgid "Error Unit Distribution"
msgstr "误差单位分布"

#: student_grade/views.py:518
msgid "Error Type Distribution"
msgstr "错误类型分布"

#: website/settings.py:140
msgid "Simplified Chinese"
msgstr "简体中文"
